##tutorial.next.keyboard
[нажмите ENTER для продолжения]
##tutorial.next.gamepad
[нажмите левый стик для продолжения]

##tutorial.greeting
Противник планирует захватить этот сектор.
Подготовьтесь и отразите атаку.

Для того, чтобы построить нужное количество
дронов, колонии потребуются ресурсы.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.camera.keyboard
Используйте кнопки WASD для управления камерой.
Перемещать камеру можно и курсором, если
подвести его к краю экрана или зажать колёсико.
Найдите залежи ресурсов, следуя за маркером.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.camera.gamepad
Используйте крестовину (D-pad) или левый
аналоговый стик для управления камерой.
Найдите залежи ресурсов, следуя за маркером.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.move.keyboard
Правая кнопка мыши отправляет выбранную колонию
к курсору. Колония полетит в этом направлении,
но максимальная дистанция её прыжка ограничена.

Переместите колонию поближе к ресурсам.

##tutorial.move.gamepad
Правый стик управляет виртуальным курсором.
Нажатие на правый стик отправляет выбранную колонию
к курсору. Колония полетит в этом направлении,
но максимальная дистанция её прыжка ограничена.

Переместите колонию поближе к ресурсам.

##tutorial.resources
Рабочие дроны автоматически собирают ресурсы.
Интенсивность сбора ресурсов зависит от связанного
приоритета, а также от отдалённости этих ресурсов.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.resources_priority
Есть четыре приоритета, которые управляют колонией.

Приоритет ресурсов увеличивает частоту добычи
ресурсов рабочими дронами.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.growth_priority
Приоритет роста затрагивает скорость производства
дронов и построек. Помимо этого, он увеличивает
лимит дронов, которого будет пытаться достигнуть колония.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.evolution_priority
Приоритет эволюции необходим для развития дронов.
Дроны первого уровня (тира) могут превращаться
в более продвинутых дронов через слияние.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.security_priority
Приоритет войск меняет соотношение рабочих к
боевым дронам. Чем выше приоритет войск, тем
больше военных дронов будет производить колония.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.enable_choices.keyboard
Эти цветные дискеты справа могут влиять на приоритеты.
Стоит помнить, что увеличение одного приоритета всегда
влечёт за собой уменьшение остальных приоритетов.

Попробуйте активировать дискету. Кликните левой
кнопкой мыши по дискете, или нажмите 1-4.

##tutorial.enable_choices.gamepad
Эти цветные дискеты справа могут влиять на приоритеты.
Стоит помнить, что увеличение одного приоритета всегда
влечёт за собой уменьшение остальных приоритетов.

Попробуйте активировать дискету. Кликните правым
стиком по дискете, или нажмите Y/B/A/X.

##tutorial.enemy_scouts
Небольшая группа вражеских разведчиков вошла в
этот сектор. У колонии должно быть достаточно
сил, чтобы отбить эту атаку.

Любые потери восполнимы, если у колонии есть
достаточное количество ресурсов.

##tutorial.factions
Каждый раз, когда выбирается жёлтая, красная, зелёная
или синяя дискета, влияние фракции этого цвета возрастает.
Распределение фракций влияет на прошивку (цвет) очередного
создаваемого колонией дрона.

Выберите любую из дискет и поменяйте распределение цветов.

##tutorial.factions2.keyboard
При совмещении двух подходящих дронов первого уровня
получается дрон второго уровня. Нажмите ALT для
отображения списка доступных комбинаций.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.factions2.gamepad
При совмещении двух подходящих дронов первого уровня
получается дрон второго уровня. Нажмите R2 для
отображения списка доступных комбинаций.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.build_turret.keyboard
Вражеская группа состоит исключительно из наземных
юнитов. Постройте турель, чтобы упростить защиту.

Постройка турели возможна через пятую дискету,
которая активируется клавишей 5.

##tutorial.build_turret.gamepad
Вражеская группа состоит исключительно из наземных
юнитов. Постройте турель, чтобы упростить защиту.

Постройка турели возможна через пятую дискету,
которая активируется кнопкой R1.

##tutorial.crawlers_attack
Обнаружены наземные силы противника!

##tutorial.builders_attack
Обнаружены дроны-строители противника!

##tutorial.increase_radius
Для того, чтобы увеличить количество дронов
в колонии, нужно повысить её радиус влияния.

Выберите дискету увеличения радиуса.

##tutorial.base_leveling
Увеличение радиуса и эволюция дронов - это два
основных способа создать более сильную колонию.
Радиус позволяет увеличивать численность колонии,
а эволюция порождает более эффективных юнитов.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.final_attack_warning
Финальная атака противника будет более серьёзной.

Постарайтесь усилить свою колонию, или постройте
ещё одну, если будет достаточно ресурсов.

##tutorial.final_attack
Обнаружена гаубица противника!

##tutorial.final_goal
Эта миссия будет выполнена после
уничтожения этого юнита.

Для этого потребуется не менее 15
боевых дронов, будьте осторожны.

##tutorial.final_message
Победа!

Запомните этот рецепт успеха: собирайте ресурсы,
увеличивайте радиус колонии и приоритет роста,
комбинируйте дронов через эволюцию.

[нажмите ENTER для продолжения]

##tutorial.context.resource_bar
Центральный индикатор на колонии указывает её
заполненность ресурсами. Заполненные три отсека
означают максимальное количество ресурсов.

##tutorial.context.attack_action
Дискета атаки посылает большую часть боевых
дронов колонии искать цели вокруг неё.

##tutorial.context.decrease_radius
Радиус влияния выделенной колонии понижен.
Малый радиус можно считать боевой формацией.
Снижайте радиус когда количество дронов в
колонии достигнет оптимального значения.

##tutorial.context.colony_construction
Началась постройка новой базы.
Потребуется время и ресурсы, чтобы её закончить.

Другие колонии должны находиться поблизости,
чтобы участвовать в строительстве.

##tutorial.context.second_base.keyboard
Для переключения между колониями, нажмите TAB.
Либо сделайте левый клик по колонии, которую
планируете выделить.

Колонии разделяют выбор дискет,
но не приоритеты.

##tutorial.context.second_base.gamepad
Для переключения между колониями, нажмите L1.
Либо сделайте клик правым стиком по колонии,
которую планируете выделить.

Колонии разделяют выбор дискет,
но не приоритеты.

##tutorial.context.fighter_drone
Это - Боец, боевой дрон второго тира.
Боец создаётся путём смешивания пары военных дронов
красной и зелёной фракции.

##tutorial.context.destroyer_drone
Это - Разрушитель, боевой дрон третьего тира.
Разрушитель создаётся путём смешивания пары Бойцов,
которые являются военными дронами второго тира.
